\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Minotaurus-Skelett}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Untoter, rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {67 (9W10+18)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 11,
        con = 15,
        int = 6,
        wis = 8,
        cha = 5
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-vulnerabilities = {Wucht},
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Erschöpft, Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 9},
        languages = {Versteht Abyssisch, aber kann nicht sprechen},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Sturmangriff}
        Wenn das Skelett sich mindestens drei Meter weit direkt auf ein Ziel zubewegt und es dann im selben Zug mit einem Zerfleischen-Angriff trifft, erleidet das Ziel zusätzlich 9 (2W8) Stichschaden. Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-14-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird bis zu drei Meter weit weg- und umgestoßen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Zerfleischen}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 13 (2W8+4) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Zerfleischen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=13 (2W8+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Zweihandaxt}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 17 (2W12+4) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Zweihandaxt,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=17 (2W12+4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
